## Теоретичні питання:

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)
2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

### Відповідь 1.

**DOM** – це об'єктна модель документа створена браузером при парсингу тексту сторінки написаного в HTML-коді.

### Відповідь 2.

**Властивість innerHTML** повертає:
текстовий вміст елемента, включаючи всі пропуски та внутрішні HTML-теги.

**Властивість innerText** повертає:
тільки текстовий вміст елемента та всіх його дочірніх елементів, без пропусків прихованого тексту CSS та тегів, за винятком елементів `<script> та <style>`.

### Відповідь 3.

Існує 6 основних методів пошуку елементів у DOM:

-   _**querySelector**_
-   _**querySelectorAll**_
-   _**getElementById**_
-   _**getElementsByTagName**_
-   _**getElementsByClassName**_
-   _**getElementsByName**_

Найчастіше використовуються _**querySelector**_ та _**querySelectorAll**_.
